---
date: 2016-09-15T21:57:00+08:00
hiddenFromHomePage: true
tags:
- 作文
title: 中秋之月
---

农历八月十五日是中秋节，它是我国民间传统节日之一，有全家团聚，品尝月饼，吃酒赏月的风俗。

<!--more-->

据史记记载，早在春秋时代帝王已有拜月、祭月的礼制，后来逐渐成为民间的习俗。

《礼记》：“天子春朝日，秋夕月。朝日以朝，夕月以夕。”

月饼始于唐，盛于宋。北宋诗人苏东坡曾作《月饼》：“小饼如嚼月,中有酥和饴。默品其滋味,相思泪沾巾。”

南宋吴自牧的《梦梁录·中秋》记录了中秋节的热闹景象：“八月十五日中秋节，此日三秋拾半，故谓之中秋;此夜月色倍明于常时，又谓之月夕;此际金风荐爽，玉露生凉，丹桂香飘，银蟾光满，王孙公子，富室巨室，莫不登危楼，临轩玩月……至如铺席之家，亦登小小月台，安排有宴，团圆子女，以酬佳节。虽陋巷贫窭之人，解衣市酒，勉强迎欢，不肯虚度。此夜天街卖买，直至五更，玩月游人，婆娑于市，至晓不绝。”

今年中秋节这天，我们一家三口去姥姥家看姥姥。一大家人围在一张大桌前吃团圆饭，桌上摆满色香味俱全的美食。姥姥坐在正中央，笑眯眯地看着我们，我们围着姥姥坐成一圈。虽然姥姥已经年近八十，头发花白，脸上刻满了岁月留下的皱纹。但她仍然精神抖擞，眉宇间透着慈祥，走起路来还很有精神。饭桌上，大家互相敬酒祝福。大人们聊工作，孩子们聊学习。窗外还放着各色的烟花，欢快的气氛充满了整个房间。

这是一个在洪荒远古就敢于想象女娲补天、夸父逐日、嫦娥奔月的民族，这是一个在历史文化基因中留下春江花月夜、明月几时有、举头望明月的国度。就在2016年9月15日22时，正是中秋佳节，月圆人圆，我们放飞天宫二号，再次与载人登月的梦想对接、与探索星空的愿望团圆。天宫二号的成功发射令每个中国人激动万分，这是我们面向茫茫宇宙天地，在浪漫先人留下的美好节日里，最豪迈、最温情、最果敢的问候！愿祖国更加繁荣昌盛，早日建成属于我们自己的空间站！
